\section{Reinforcement Learning}
	Lernen aufggrund von Reward (Belohnung und / oder Strafe)
	\subsection{MDP - Markov Decision Process}
		modellieren RL
		\subsubsection{Definition}
			$(\mathcal{S}, A(s), P(s'|s,a), R(s,s',a))$, wobei
			\begin{tightitemize}
				\item $\mathcal{S}$ Menge aller Zustände der Umwelt
				\item $A(s)$ Menge der möglichen Aktionen im Zustand $s$
				\item $P(s'|s,a)$ Übergangswahrscheinlichkeit von $s$ nach $s'$ mit Aktion $a$
				\item $R(s,s',a)$ Reward gegeben aktuellen und nächsten Zustand und Aktion
			\end{tightitemize}
		\subsubsection{Belohnungsmaximierung}
			Ziel: Finde Policy $\pi: s\in\mathcal{S} \rightarrow a\in A$, die die zu erwartende zukünftige Belohnung maximiert\\
			Abschwächung über die Zeit mit Faktor $\gamma$:\\
			Zustandswertefunktion: $V^\pi(s)=E\{r_{t+1}+\gamma r_{t+2}+\gamma^2r_{t+3}...| s_t=s, \pi\}$ bzw.\\
			Zustandüberganswertefkt.: $Q^\pi(s,a)=E\{r_{t+1}+\gamma r_{t+2}+\gamma^2r_{t+3}...| s_t=s, a_t=a, \pi\}$\\
			optimal: $V^*(s)=\max_\pi V^\pi(s)$; $\pi^*=\arg\max_a Q^*(s,a)$\vspace{2mm}\\
			Bellamnngleichung: $V(s)=\max_a R(s,s',a) +\gamma E_{P(s'|s,a)}[V(s')]$
	\subsection{Q-Learning}
		$Q(s_t,a_t)\gets Q(s_t,a_t)+\alpha [r_{t+1}+\gamma\max_{a'} Q(s_{t+1},a')-Q(s_t,a_t)]$
		$\Rightarrow$ kein Modell nötig\\
	\subsection{Actor-Critic (überwachtes Lernen)}
		Lernen basiert auf $(Feeback - Critic)\begin{cases}
			\text{verst\"arkt} & if >0\\
			\text{inhibiert} & if <0
		\end{cases}$\\
		SARSA-update (State-Action-Reward-State-Action)
	\subsection{Verhaltensauswahl}
		Exploration-Exploitation-Dilemma (neues Lernen oder bewährte Wege gehen?)\\
		\subsubsection{Verhaltensstrategien}
			{\it greedy}: Wähle nach aktuellem Wissen beste Funktion\\
			{\it $\epsilon$-greedy}: greedy bis auf Wahrscheinlichkeit $\epsilon$, dann zufällig\\
			{\it Neugier}: Möglichst großer Erfahrungsgewinn
%Kam auch in der VL nicht mehr so arg ausführlich dran
	\subsection{Elegibility Traces}
		Wenn selten Belohnung besser weiter zurückpropagieren\\
		``Temporal Difference'' TD($\lambda$); $\lambda$ bestimmt die Verteilung\\
		Akkumulierende oder ersetzende Spur\\
	\subsection{Planung}
		Nutzt (im Gegenssatz zu RL) Modell, sonst sehr ähnlich (``indirekt RL'')\\
		Wird in DYNA-Q kombiniert
	\subsection{Hierarchien}
		Statt einzelnen Aktionen können komplexe Aktionsfolgen gelernt werden; dadurch schnellerer Erfolg (zB gehe zu Tür X, statt Feld für Feld)\\
		$\Rightarrow$ Semi-MDP
	\subsection{Probleme}
		\begin{tightitemize}
			\item Lernen ist langsam
			\item indirekter Weg über Wertefunktion verlangsamt Lernen
			\item Modellernen ist teuer
			\item Generaisierung of schwierig
		\end{tightitemize}

